<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 小眼睛的自言自语</title>
    <link>http://blog.xyj.name/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on 小眼睛的自言自语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright©2016 xyj.name 版权所有</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2016 11:57:09 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://blog.xyj.name/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>为什么健身</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/why-fitness/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 11:57:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/why-fitness/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ww2.sinaimg.cn/mw690/6f4077f3jw1f2lphgf3nzj20a00a0aa1.jpg&#34; alt=&#34;图片源自网络&#34; title=&#34;图片源自网络&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看了好多关于健身的书、杂志、网络上的小贴士，80%的都把健身带来的视觉冲击放在第一位。貌似锻炼身体只是是为了自己更好看可以吸引异性，让男人有腹肌胸肌看起来更加健壮，让女人丰胸提臀更加性感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我身边有人喜欢在网络上晒出健身照片，然后再配上『一个人的健身房』，『挥汗如雨』诸如此类的文字。或者小有成绩后晒个腹肌、跑步公里数，然后守着手机隔几分钟刷一下看看大家的赞叹，乐的满足。在聚会上这个不吃哪个不喝，然后大谈健身理论还要不经意的秀一下，嘴角中露出的是洋洋得意。我突然明白，原来旅行和健身的目的真的是发微博发朋友圈啊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去健身房从来没想过要练成什么样子。我也渴望拥有八块腹肌和结实的胸肌，但我不会以此作为目标和动力，更不会为了这个故意炫耀、或者放弃享受我现在的生活，觉得这样失去了锻炼的意义。我们练就好的身体不就是为了更好的享受这个世界吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去健身不是为了完美的身材，是为了和孩子玩举高高的时候我可以一次次的把他抛起来又稳稳的接住。而不是累的气喘吁吁跟他说，爸爸累了休息一下休息一下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去健身不是为了拥有炫耀的资本，是为了每次和家人一起游玩时，我可以扛着最终的负担从容的走在最前面。一路上为他们拍照，与他们嬉戏，停下来只是为了欣赏风景而不是休息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我去健身是为了在别人冒犯我的家人时，我可以用力量将其制服，而不是看到对方块头、或者力量的悬殊而心生胆怯。我去健身是为了下次流感来袭时我可以平安度过，是为了自己保持健康不给别人单来负担，是为了尽可能的延长自己的寿命陪伴子女更长的时间。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>周日焦虑症</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/jiaolv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 11:29:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/jiaolv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;###什么是周日焦虑症&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不知道你们有没有这样的经历：每周日晚上八点，焦虑开始悄悄袭来，仿佛一切都迫在眉睫。明天有领导交待的任务，这个季度要达到的目标，有重要的会，答应朋友的事情……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ww1.sinaimg.cn/mw690/6f4077f3jw1f0e7g64cz6j20du0alt9a.jpg&#34; alt=&#34;图片源于网络&#34; title=&#34;图片源于网络&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周日焦虑，是指上班族最痛苦的时候并不是工作日，而是假日结束之时，工作开始之前。还没工作的朋友也许体会不到，不过相信每个人都经历过开学恐慌症吧。因为放假的时候没有好好做作业，快要开学了发现还有好几大本作业……感受类似，周日焦虑可要比开学恐慌来的次数更多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###为什么会焦虑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####1. 拖沓
我
#####2. 即将要做的事情。
as
#####3. 能力不足，可以预见后果不好
as&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;『我们真正的痛苦，来自于因耽误而产生的持续的焦虑，来自于因最后时刻所完成项目质量之低劣而产生的负罪感，还来自于因为失去人生中许多机会而产生的深深的悔恨。』——《战胜拖拉》&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;###我是怎么解决的
+ 合理的目标&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所有事情都有个合理的目标SMART原则&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Todo List&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;我在Evernote的有个todo list，列出来最近7天需要完成的事情。完成一个划掉一个。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;专心做一件事&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;番茄工作法。重要的事情，特别是工作中的事情&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;兴趣&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;保留借口，只谈心声&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么你会觉得领导是SB？</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/leader-sb/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 12:05:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/leader-sb/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;奇葩说有一期的辩题是『领导是SB该不该告诉他』，辩论就无所谓对错，无论哪个观点都能找到论据。借着这个辩题想说说另外一个问题，为什么我们总觉得领导是SB？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ww3.sinaimg.cn/mw690/6f4077f3jw1f05yu365ikj208r05fgm8.jpg&#34; alt=&#34;图片源自网络&#34; title=&#34;图片源自网络&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SB这个词没有具体的标准，现实中我们会骂一些蠢爆了的人是SB。尤其是现在网络环境的渲染下，每个人似乎都觉得这世界上除了自己都是傻逼。在职场上与天斗与地斗与人斗，稍不顺心领导就成为我们嘴里的SB。原因很多，总结起来主要这几点：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;他没有关注我希望他关注的点&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没得到他的支持&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安排了我不想做的任务&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;领导到底是不是SB，如果他们是SB我们是不是连SB都不如？他们和我们有什么不同：&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;高度不同:6695ce7dc0cf0c7715db690f72b0377f&#34;&gt;高度不同&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;工作中你只需要对自己负责、对上级负责。领导或者老板对team负责、对整个公司负责，所以看问题的高度不同。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你抱怨客户、制度时，leader考虑的可能是这个月KPI完成不了，兄弟们这一年的辛苦钱可能要泡汤了。你抵触新分配的任务、找接口不能完成时，老板计算的可能是这一单拿下来账面上能增加多少钱，公司也许能挺过眼前的困难。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一个对上负责，一个对上上下下负责，你们是在两个层面上做事的人。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;角度不同:6695ce7dc0cf0c7715db690f72b0377f&#34;&gt;角度不同&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;同样一件事，我们都希望事情能朝自己有利的方向发展。因此出发点始终是我，干系人只有Ta。对我有利 OR 对我不利，简单的二维关系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;公司要求A团队完成一个任务，领导把任务安排给了成员小c。小c觉得客户刁钻难缠、也不是自己的本职任务，完成这个太难不想做，领导安排的又不能不做。小c考虑的是事情和自己的利益。也许这件事情真的很傻逼，可是有没有可能这是在考验小c的执行力呢，有没有可能领导打算提拔小c呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相信领导，职场摸爬滚打若干年，你考虑到的问题他们都想到了。退一步讲就算是某件事上他真的很SB，也总不至于事事都做的很SB。人非圣贤，谁没傻逼过。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sb的是不是人:6695ce7dc0cf0c7715db690f72b0377f&#34;&gt;SB的是不是人&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;同样一个人，工作中可能会存在两个属性，即是下属的leader又是leader的下属。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;当我告诉团队的小伙伴我们要做的这个，虽然有困难但总能克服嘛，别抱怨。我不是站在执行层面看事情，体会不到执行层面的痛苦。他们具体执行，要关心细节克服掉种种困难，给我一个他们不能理解还必须让我满意的结果。所以在他们眼里我是SB。这一刻，我是领导，领导是傻逼，我被骂傻逼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的leader交待我处理一件事情的时候，我习惯从执行的角度考虑问题。找到各种理由说服他不要做这个，分析执行层面的各种困难，耍小脾气闹情绪。老板始终是老板，最后的结果肯定是我生一肚子气，一边骂着领导是SB一边去做他交待的事情。这一刻，我不是领导，领导是傻逼，我不是傻逼。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样一个人在S和非S之间切换，所以SB的不是领导而是领导这个称呼、这个位置。位置决定了就要做SB的事情，因为大多数时候我们要对上负责。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://ww3.sinaimg.cn/mw690/6f4077f3jw1f05yu2mdlvj20db0dbgma.jpg&#34; alt=&#34;图片源自网络&#34; title=&#34;图片源自网络&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;怎么做:6695ce7dc0cf0c7715db690f72b0377f&#34;&gt;怎么做&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;每个人都想成为精英，毫无疑问绝大多数的精英都是自己领域、行业的领导者，或者是单位领导、企业家。如果领导是SB那意味着大多数精英都是SB，我们还奋斗什么把自己变成傻逼去当精英好了。那我能做些什么：&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;工作不只是工作:6695ce7dc0cf0c7715db690f72b0377f&#34;&gt;工作不只是工作&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;我们获取金钱回报的同时，应该借着每件事情提升自己的能力。把抱怨的精力放在做好事情上，做更多能提升自己的事情。领导是傻逼，那干掉傻逼。工作不只有傻逼的领导，还有心中的理想。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;换位思考:6695ce7dc0cf0c7715db690f72b0377f&#34;&gt;换位思考&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;做起来太难，你不是我怎么体会到我的痛苦？试着把自己放在leader的位置上处理事情。学着带人，带一两个新人你就会发现原来领导真不是傻逼，是故意装傻逼的，是我们自己傻逼。就好比我们上学时自己最讨厌的老师，当初诅咒他全家，现在想想其实他们对自己蛮负责的。&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;自娱自乐:6695ce7dc0cf0c7715db690f72b0377f&#34;&gt;自娱自乐&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;拿人钱财替人消灾，自己当个阿Q&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>用心做事</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/yongxin/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2016 17:04:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/yongxin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;昨天，很冷的天，坐一个半小时的车去理发。来北京这些年，已经习惯了去那家小店。近视眼理发是个很痛苦的过程，眼镜一摘两眼模糊，任凭理发师傅在你头上发挥。还要时不时的假装自己看得清，和他互动一下：“嗯，这个长度还行”，戴上眼睛却常常发现和自己期待的还差那么一点点。所以一旦找到一个理的还不错的地方，我是不会轻易去其他地方尝试。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;虽然店里的熟识的师傅前不久回老家发展了，出于之前建立的信任我继续光顾这里。推门而入，老板脸上没有任何笑容：“理发？”“嗯”我说着习惯的走向洗头床准备先洗头。按照过往的流程，洗剪吹肯定不能少嘛。“直接理吧，剪完再洗”。我心里犯着嘀咕还是坐了下来开始理发，因为我相信他。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剪完、洗净、吹干，看着镜子总觉得有些不一样，说不上来但就是不太满意。付了钱，老婆嘀咕下次别来了，越来越敷衍了。然后吧啦吧啦的说着，这里不好看，那里有点长，以前是怎么给我弄得现在是怎么弄的之类的话。我掏出手机拍了头发：比我要求的要长，左右不整齐，头顶直接不是用剪子精修，越看越难看。我想以后我应该不会再来了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我花了钱，花了时间，花了情感（信任）并没有获得对等的服务，最让人不爽的不是有没有能力提供，而是根本就没有用心。也许先洗头后理发耽误了3分钟，也许一剪刀一剪刀的精细修剪每个顾客会多10分钟。我收获了满意的结果，回报给你的是下次下下次继续消费的机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好端端的长久合作成了一锤子买卖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;海底捞的例子已经被人举烂了，不用多说了。&lt;strong&gt;服务是心是与心的沟通。有没有真心实意地为客户服务，客户心里很明白，能感受得到。如果我们只是努力的去做事，而不用“心”去做事，那么我们可能不能达到预想的结果，而偏离了方向&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生活</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/life/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2016 19:31:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/life/</guid>
      <description>&lt;p&gt;当我们还在为今天的心情不好而焦躁时，身边的人都在按部就班的过着自己的生活。时间就在叹息中一点点溜走的，没有什么会等着你。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活本就是一步步做每个阶段该做的事。情绪，说到底什么都不是。每天都在承受着各种压力的，不只你一个。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这个世界从不会按我们的意志发展，也没有人会活在我们的期望中。我们要学会的，就是与世界共处，与万物共存。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周末陪娃娃的结果就是今天一整天都非常非常想Ta。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>车票</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/ticket/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 11:44:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/ticket/</guid>
      <description>&lt;p&gt;多花几百块买车票说贵，吃饭唱K好几大百毫不在乎。多花几千买全价机票肉疼，满世界去“洗涤心灵”能一掷千金。说白了就是觉得回家不值，陪家人不值。这种人就是雾霾，我躲得远远的。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>懒惰是会传染的</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/lazy/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 13:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/lazy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;6层的办公环境简陋的不像样子：没有前台，没有活动空间，窄小的茶水间，去趟卫生间仿佛是一场遥远的旅行。每天中午看到这样一幅景象，保安慵懒的靠在椅子上，保洁的阿姨悠闲的看着手机。六楼有蟑螂，早上来到猛地开灯会看到蟑螂在桌上乱爬，幸运的话他们还会光顾你的杯子。我们私下都在议论为什么之前在楼上办公没有搬下来就那么多蟑螂呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;楼上的保洁阿姨每天收拾两次垃圾，每次都会把垃圾桶里里外外擦拭干净，楼下的阿姨每天只收拾一次垃圾，不到万不得已绝对不会给你换垃圾袋的更不要说擦拭垃圾桶了。我好奇，同样是保洁两个人的态度真的差很多。我每天来到公司时基本上没有几个人，楼上的阿姨已经开始收拾卫生，开朗的和周围的人打着招呼。楼下的阿姨来的也挺早，先用手机看看电影。到点了开始收拾卫生，走到垃圾桶前看看东西多不多，东西少干脆就不收拾了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样是6层，卫生间的保洁大叔每次都会盯着我洗杯子，然后低声的告诉我：您好，下次不要把带颜色的水倒这里了，这样我一天不知道要洗多少次增加我的工作量；您好，下次不要把这个扔这里了我不可能一直盯着收拾这里；您好，下次不要……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同样是6层，保安大叔只是冷冷的坐着，或者是翘着二郎腿呆呆的靠在椅子上。来人了，不警惕不过问，静静的看着。大哥，给我那个快递单子我寄个快递。就在那里，自己拿吧。这个多少钱我也不知道，你自己打电话问吧……&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一样的员工服务团队，11层真的不是这样。保洁阿姨可以愉快的和每个人打招呼，勤快的收拾垃圾。保安大哥，细心的为你贴好快递单，告诉你这一单大概多少钱。还有抱歉的笑笑说，要不等快递来取件再给你打电话吧。我想说的是，这两拨人他们的态度截然相反。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我尊重每个人的劳动，我也不会故意给他们带来不便。但我不认同他们的态度，对待工作的态度。而且在一个团队中，有人懒惰就会有人效仿。也许懒惰是可以传染的。就如同我们工作中，开始是个小团队大家不分彼此有了好点子马上实施，为了共同的目的没人在意多干一点少干一点。团队越来越大，边界越来越清晰，就会思想不一致。开始有人会推脱，会拒绝自己职责之外的事情，慢慢开始把工作引到别人那里，最后就开始偷工减料……A开始这样，B效仿A，C效仿B，就这样大家开始传染了。最终团队没有了斗志，涣散，解题，影响的仍然是自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;懒惰，不是自己的问题，因为懒惰是可以传染的。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>烈日灼心-观后感</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/the-dead-end/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2015 18:23:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/the-dead-end/</guid>
      <description>&lt;p&gt;考试结束了，紧张了一个多月终于可以得到放松了。考完的下午，放肆的看了场电影《烈日灼心》。出乎意料的好，至少是我目前看过的国产电影里能数得上的好片。小人物、犯罪、惶恐、等待、死亡，三个男人对小尾巴疼爱，为了小尾巴的未来守着最后的秘密，这些元素的碰撞差点把我看哭。看完之后不过瘾，第二天用了一天的时间仔细读了一遍原小说《太阳黑子》。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;闯下滔天大祸是罪，最后的结局是罚。从罪到罚，三个人用了七年在挣扎、等待、做着自己认为的救赎。小丰身上的阴冷，面对生死的淡然。每一次执行任务冲在最前面，就是奔着死去的。没抓一个人都记下来，每年都要祭拜那家人都要汇报自己做的“善事”，可笑可悲可怜。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;阿道的疯狂和理智似乎是矛盾的却又是合理的。被歹徒砍伤自己在家里缝合，因为早就认定死是自己最好的归宿，也怕自己暴露在公共的视野下那么早的就死。面对心爱的姑娘却不能去爱或者说自卑到不敢去爱，让人觉得可怜。大胆的高数小夏真相，又在小尾巴的问题上却冷静理智。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“在我眼里，人是神性和动物学的总和，就是他有着你想象不到的好，更有你想象不到的恶，没有对错，这就是人。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;善与恶对与错的界限是那么不分明，但是法律的界限却是清清楚楚的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;生活，总是很难让人去评说对与错！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换位思考</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/change-mind/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2015 06:52:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/change-mind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;这世界有换位思考吗？换位思考，是感同身受是把自己代入同样的场景，感受着你的感受。可是，你又不是我，怎么知道我的痛苦？痛的不是你，你又怎么知道我如何想的？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>难得糊涂</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/folly-wise/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 01:54:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/folly-wise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现在有点理解“难得糊涂”是什么意思了。很多事情不能去仔细琢磨，越想越觉得有些事挺扯淡有些人挺阴险。尤其是职场上，同样一件事支持你做的时候是样说不支持你做的时候那样说。同样一件事领导的喜欢的人去做他会全力支持不喜欢的人去做能挑出各种毛病。凡事别看的太清楚，差不多就得了。努力去做好自己的事情，问心无愧足矣。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>say no</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/say-no/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Aug 2015 02:30:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/say-no/</guid>
      <description>&lt;p&gt;“帮我调一下这个程序呗？我搞不定了”“能不能帮我统计一下这个数据啊？老大让我今天下班前给他”“帮我整理上个月的里程碑吗？我还得赶另外一个报告”。这种事情几乎每天都在工作中发生，有来自上司的、有来自身边同事的。周围好多人都迫于这样或是那样的原因，嘴上说着好啊好啊心里早就把对方的祖宗八代骂一遍了。既然答应了就得帮别人做完，结果可能是加班完成可能是自己的事情没有时间做。要不就是做完了，不停的给身边的同事、密友抱怨谁谁怎么老是这样啊烦死了，那个某领导是个sb吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工作这几年，自己也遇到过无数次相同的场景。我一般通过这几点来判断自己该不该拒绝：
+ 好处是什么&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我帮你做这个对我的好处是什么，我可以了解你的工作内容和流程扩展我的接触面？锻炼我的某种能力？增进和对方的感情、维护一个良好的关系？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;是不是必须需要我的帮助&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;这个数据别人知道怎么算，非我出不可？只有我才能帮你协调好？如果只是个体力活，对不起我帮不上你。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;时间是不是充裕&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;没啥好说的，不能因为帮助你耽误我本身的进度。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;我们活着就是太爱面子了，有时候为了面子宁愿让自己的里子倍受折磨。面子真没那么重要，别人的看法也无所谓，爱自己最好的方式首先是不让自己的受委屈。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>产品和技术为什么总有矛盾</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/developers-with-pm/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 23:14:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/developers-with-pm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近在思考一个问题：为什么待过的公司都存在产品同学和技术同学表面融洽私下诋毁的现象？接触过不少产品，自己就是开发，试着从这几个方面对比一下：
&amp;gt; 性格&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;火。产品同学都有点文艺范，追求内心向往的那种感觉。想法有时会天马行空，往往蹦出个火花就能想象出一堆东西让技术去实现。不注重细节和尝试的过程，说白了是感性大于理性。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;冰。技术同学偏内向、宅，沟通太硬。他们的世界就是0和1，如果某个功能不能实现，往往就硬生的一句实现不了。既不委婉又不能提出替代的意见，大有一副爱咋咋的架势。生活比较散漫缺点情怀或者浪漫。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;冰与火本来就不相容，绝大部门产品和技术的性格截然不同，生活圈子也不相同。只是单纯因为毛爷爷在一起工作，矛盾必不可少。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;内容&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;施令。产品同学是发出需求的人，是把设计好的图纸交给工人来实施。委托技术来把自己想法变成产品，与技术是一种上下游的合作关系。在一些公司甚至有点包工头的意思，最后很容易变成监督开发。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;执行。技术同学是具体实施产品经理想法的人，通过一行行的代码把纸面上的需求变成活生生的产品。好比我们建造一所房子，技术同学是真正把啥子砖头石块这些原材料组合成房子的人。说白了就是具体干活的人。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;一个发指令一个来干活，时间久了必然会各自抱怨。“你干活怎么那么慢，这么简单的东西实现了那么久。”“你站着说话不腰疼，需求来回修改动动脑子想清楚了再来改行吗，不尊重我们的劳动成果”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;职责&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;大局。产品同学属于对产品大局的把控，通过产品来实现大到公司的战略目标小到部门的KPI。关心的往往是更高更远的目标，或者灵光一现的一个好点子。没有时间也不太可能把所有的细节考虑清楚。有时候给人感觉是听风就是雨，没有节奏感和计划性，或者一个计划说到5年以后的事情了。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;细节。技术同学的职责看似相对简单，实现产品的想法，保证系统正常提供服务。属于具体执行的角色，需要对细节关注。你产品经理只是说建这个房子，建成什么样。用啥料、多少沙子多少石子，这些都需要技术同学考虑。房子能抗几级地震，你也没说清楚啊？防盗门装B级锁还是C级锁你产品经理到底怎么想的？&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;一个组织中，总要各司其职，有人顾全大局有人关心细节。关心大局就必然要忽略掉一些细节，过于关注细节又不能跳出自己的处境在更高的层面上看问题，就不能理解组织的很多决定。这本身又有一个矛盾点。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实开发和产品是相辅相成的，离了产品的需求技术只是个花架子，没了技术的支持产品也就是只能想想。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和喜欢的人做喜欢的事</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/do-things-together/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2015 11:56:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/do-things-together/</guid>
      <description>&lt;p&gt;文化，是一群人的习惯。文化的形成是个不停筛选的过程，目的是只留下大家相同的习惯和有相同习惯的人。企业文化也一样。与其去改变来适应，不如找到和自己臭味相投的人和组织。改变很难，还要无时无刻面临淘汰。和喜欢的人，做不做喜欢的事不太重要。做喜欢的事，有没有喜欢的人都会继续。和不喜欢的人做不喜欢的事，挺惨！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>锻炼笔记</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/body-training/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2015 02:20:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/body-training/</guid>
      <description>

&lt;blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;料理好身体才能做更多的事情:9ec043ce0d25eb5ac1c147f6ef7835a6&#34;&gt;料理好身体才能做更多的事情&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;目标：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.  每周三次有氧运动&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.  锻炼耐力&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.  体重控制在65kg&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;.  肌肉塑性&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;20150810，一周没跑30m慢跑感觉有点累，心率最高159还不错。跑前体重72.7最近最低值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20150813，30分钟椭圆机10分钟慢跑，天太热多了真受不了。看了硬派健身不知道该怎么运动了，制定个系统的计划该提上日程了。今天心率154，体重72.5怀疑秤不准。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20150814，30分钟栯圆机，最大心率到160，不错&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20150825，最近在看硬派健身这本书，和自己掌握的很多健身减脂知识相悖。特别是关于跑步的，有点不太敢跑了。30分钟椭圆机15分钟HIIT，最大心率154。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20150827，晚睡真的挺害人的。今天就坚持了15分钟HIIT，15分钟椭圆机累的气喘吁吁。爬楼梯明显感觉到头晕。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20150831，周末养了两天的肥膘今天有点跑不动了。30分钟椭圆机，15分钟HIIT，膝盖有点疼考虑换双鞋子了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20150907，40分钟椭圆机，最近太懒该换双跑鞋跑跑步了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151027，30分钟椭圆机，20分钟慢跑，最大心率153。有两个月没动了，长了不少肉&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151030，45分钟椭圆机&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151103，30分钟椭圆机&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151106，45分钟椭圆机&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151116，40分钟椭圆机，10分钟慢跑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151119，20分钟椭圆机，30分钟慢跑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151123，30分钟慢跑，20分钟椭圆机，最大心率147&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151124，20分钟慢跑，20分钟椭圆机&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151204，40分钟椭圆机&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151210，20分钟椭圆机，30分钟慢跑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151228，30分钟慢跑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20151230，30分钟椭圆机&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20160104，20分钟椭圆机，30分钟慢跑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20160107，30分钟椭圆机，15分钟慢跑&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20160329，30分慢跑，5.1km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20160401，30分慢跑，5.1km&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20160405，30分慢跑，5.4km&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拆掉思维的墙</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/wall-of-the-mind/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 12:59:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/wall-of-the-mind/</guid>
      <description>&lt;p&gt;有本书拆掉思维的墙，傅盛写过一篇文章也讲过这个事情。以前都当鸡汤看看就完了，最近有两件事让我意识到固化的思维方式真的挺可怕。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上周公司领导让我出一份数据，大致需要从6000w数据里面挑出给定的2ow记录按条件累加一起。拿到需求后第一个想法是数据量这么大肯定不能用常规的方法。想了半天觉得这是大数据可以在hadoop上跑个计算任务。整了半天发现提交任务要申请权限写东西、测试，等待结果，太麻烦。还有没有别的办法？在群里问了同事，大家七嘴八舌最后分为两个观点。一个是导入到hive中写hql统计，一个是导入到mysql中写程序计算。于是开始研究hive的导入，找了一些数据做测试效果不理想觉得学习成本有点大。一天过去了还没结果。后来又想，mysql熟悉啊，要不导入到mysql里再计算吧。于是用了一个上午的时间，把6000w数据导入到mysql。写sql查太慢，于是又写了个python脚本读mysql一条条的过滤。脚本写的不够健壮放服务器上断断续续跑了2天，总算跑出来了。快下班的时候抱怨这个事情，旁边一个小伙说直接从文件中过滤是不是也可以呢。于是他帮我写了个测试的小程序重新跑了一遍统计，5分钟解决问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;第二件事情是，Ella洗澡用的玩具不好使了。我第一反应昨天还好好的呢，没摔没砸应该是没有电池了。晚上她妈妈买了新电池让我换上。我急匆匆的把电池包装拆掉，把玩具打开装上新电池发现还是不好使。仔细检查了电池仓，发现是接触点生锈了，把铁锈除掉装上原来的电池一切正常。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;这两件事都是我先假定了一个事实，或者说没有分析就按照经验来判断和处理问题。结果5分钟能处理完的数据用了一周才搞定，不用打开的电池被我打开了。“我以为”，“我觉得”，“一定是”这些就是我们思维里的墙，这面墙源于我们自身的自负、自大、恐慌。向外扩散来想，当我们面对指责内心时首先充满了排斥，因为我们思维方式是我怎么会犯错一定是你错了。于是动怒失去冷静继而双眼蒙蔽，于是就失去了换个角度思考问题的机会，也许冷静下来换个角度看一下自己会收获更多。有时候限制就是限制本身。你认为做不到，你就真的做不到。你觉得自己可以更强大，你就真的变得更强大。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>