<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>general on 小眼睛的自言自语</title>
    <link>http://blog.xyj.name/categories/general/</link>
    <description>Recent content in general on 小眼睛的自言自语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright©2020 xyj.name 版权所有</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2016 11:29:15 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.xyj.name/categories/general/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>周日焦虑症</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/jiaolv/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 11:29:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/jiaolv/</guid>
      <description>什么是周日焦虑症 不知道你们有没有这样的经历：每周日晚上八点，焦虑开始悄悄袭来，仿佛一切都迫在眉睫。明天有领导交待的任务，这个季度要达到的目标，有重要的会，答应朋友的事情……
周日焦虑，是指上班族最痛苦的时候并不是工作日，而是假日结束之时，工作开始之前。还没工作的朋友也许体会不到，不过相信每个人都经历过开学恐慌症吧。因为放假的时候没有好好做作业，快要开学了发现还有好几大本作业……感受类似，周日焦虑可要比开学恐慌来的次数更多。
为什么会焦虑 1. 拖沓 2. 即将要做的事情。 3. 能力不足，可以预见后果不好 『我们真正的痛苦，来自于因耽误而产生的持续的焦虑，来自于因最后时刻所完成项目质量之低劣而产生的负罪感，还来自于因为失去人生中许多机会而产生的深深的悔恨。』——《战胜拖拉》
###我是怎么解决的
 合理的目标  所有事情都有个合理的目标SMART原则
 Todo List  我在Evernote的有个todo list，列出来最近7天需要完成的事情。完成一个划掉一个。
 专心做一件事  番茄工作法。重要的事情，特别是工作中的事情
 兴趣  保留借口，只谈心声</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>车票</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/ticket/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2015 11:44:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/ticket/</guid>
      <description>多花几百块买车票说贵，吃饭唱K好几大百毫不在乎。多花几千买全价机票肉疼，满世界去“洗涤心灵”能一掷千金。说白了就是觉得回家不值，陪家人不值。这种人就是雾霾，我躲得远远的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>懒惰是会传染的</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/lazy/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 13:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/lazy/</guid>
      <description>6层的办公环境简陋的不像样子：没有前台，没有活动空间，窄小的茶水间，去趟卫生间仿佛是一场遥远的旅行。每天中午看到这样一幅景象，保安慵懒的靠在椅子上，保洁的阿姨悠闲的看着手机。六楼有蟑螂，早上来到猛地开灯会看到蟑螂在桌上乱爬，幸运的话他们还会光顾你的杯子。我们私下都在议论为什么之前在楼上办公没有搬下来就那么多蟑螂呢？
楼上的保洁阿姨每天收拾两次垃圾，每次都会把垃圾桶里里外外擦拭干净，楼下的阿姨每天只收拾一次垃圾，不到万不得已绝对不会给你换垃圾袋的更不要说擦拭垃圾桶了。我好奇，同样是保洁两个人的态度真的差很多。我每天来到公司时基本上没有几个人，楼上的阿姨已经开始收拾卫生，开朗的和周围的人打着招呼。楼下的阿姨来的也挺早，先用手机看看电影。到点了开始收拾卫生，走到垃圾桶前看看东西多不多，东西少干脆就不收拾了。
同样是6层，卫生间的保洁大叔每次都会盯着我洗杯子，然后低声的告诉我：您好，下次不要把带颜色的水倒这里了，这样我一天不知道要洗多少次增加我的工作量；您好，下次不要把这个扔这里了我不可能一直盯着收拾这里；您好，下次不要……
同样是6层，保安大叔只是冷冷的坐着，或者是翘着二郎腿呆呆的靠在椅子上。来人了，不警惕不过问，静静的看着。大哥，给我那个快递单子我寄个快递。就在那里，自己拿吧。这个多少钱我也不知道，你自己打电话问吧……
一样的员工服务团队，11层真的不是这样。保洁阿姨可以愉快的和每个人打招呼，勤快的收拾垃圾。保安大哥，细心的为你贴好快递单，告诉你这一单大概多少钱。还有抱歉的笑笑说，要不等快递来取件再给你打电话吧。我想说的是，这两拨人他们的态度截然相反。
我尊重每个人的劳动，我也不会故意给他们带来不便。但我不认同他们的态度，对待工作的态度。而且在一个团队中，有人懒惰就会有人效仿。也许懒惰是可以传染的。就如同我们工作中，开始是个小团队大家不分彼此有了好点子马上实施，为了共同的目的没人在意多干一点少干一点。团队越来越大，边界越来越清晰，就会思想不一致。开始有人会推脱，会拒绝自己职责之外的事情，慢慢开始把工作引到别人那里，最后就开始偷工减料……A开始这样，B效仿A，C效仿B，就这样大家开始传染了。最终团队没有了斗志，涣散，解题，影响的仍然是自己。
懒惰，不是自己的问题，因为懒惰是可以传染的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>