<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>管理 on 小眼睛的自言自语</title>
    <link>http://blog.xyj.name/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/</link>
    <description>Recent content in 管理 on 小眼睛的自言自语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright©2020 xyj.name 版权所有</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Mar 2020 19:10:38 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.xyj.name/tags/%E7%AE%A1%E7%90%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>奈非文化</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/netflix/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 19:10:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/netflix/</guid>
      <description>读了《奈非文化》，有三个观点颇为认同，结合自身的经验谈谈读后感。
 “我们只招成年人”
 第一次听到这个观点是一个同事争论，团队管理中懒散的现象，当时同事说了一句我们应该是和成年人一起工作。的确，一个成熟的成年人不会被动的推推走走，因为知道自己要前往何方，并愿意为此付出任何努力。一个成熟的成年人不会机械僵化的接受，我们只需要为他们提供尽可能简洁的工作流程。一个成熟的成年人，不需要时刻维护脆弱的自尊，因为他们明白，每个人都渴望与高绩效者合作。优秀的同事、清晰的目标和明确的成果，这些因素在一起将成为一个强大的组合。
 “绝对坦诚，才能获得真正高效反馈”
 待过一家公司，因为经济环境、国家政策多方面因素，面临巨大挑战时。公司高层一轮接一轮的会议，发布一个接一个的指令，却没有人负责在全公司范围内沟通新的业绩指标，以及该如何实现目标。结果很多人，甚至整个部门的人经常对整体情况一无所知。也经历过很多公司因为担心员工的反应，推迟实施重大战略和变革，或者总给人一种偷偷摸摸的感觉。
结果可想而知，员工不能领会公司的战略意义，公司高层不能从员工那里获得一手的准确信息。一家优秀的公司，所有人都应该理解我们将去往何方、现在正在做什么。员工需要的是信任和信息的公开。坦诚的沟通，可以帮助员工为变革做好准备，可以在全公司内建立起信任感，才能让员工相信高层会主动把公司带向它要去的地方。
太多时候，高层管理者以为分享业务所遇到的麻烦会加剧员工的焦虑感，但其实更让人焦虑的是对信息一无所知。
 “组建未来需要的团队”
 很多团队成员在公司步入新的阶段后已不再能够胜任了，而管理者经常错误以为现有的员工可以成长到承担将来的责任。我自己团队，曾经有个被寄予厚望的员工。在团队形成期，主动积极，用很多野路子快速的带领小组成员解决问题。随着团队和业务的稳定，我需要更加稳定、健壮、易于扩展的架构。员工依旧努力，买各种书，看各种培训视频，仍然远远跟不上团队需要。经过两个考核周期的观察，只能遗憾的说再见。
管理者最应该为员工做的一件事情，就是确保团队能够生产出好产品，可以及时地服务好客户。他们并不亏欠员工一个机会让其从事自己没有准备好也没有天赋完成的工作；他们并不亏欠员工一个新设的岗位来奖励员工的付出；他们当然也没有必要为了员工而在那些可以让公司发展的人员变动上退缩。
管理者应该从未来的规划出发，建立一支理想的团队：确认要解决的问题、确认解决问题的时间期限、确认能够成功解决这些问题的人选，并确认要解决这些问题他们该怎么做。
企业在不同的阶段，需要不同的员工。员工要保持灵活，不断学习新技能，不断考虑新机会，经常接受新挑战，这样可以保持工作的新鲜感和延展性。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>