<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on 小眼睛的自言自语</title>
    <link>http://blog.xyj.name/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on 小眼睛的自言自语</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright©2020 xyj.name 版权所有</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 12:55:53 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://blog.xyj.name/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>你很难和一个六岁的孩子讲明白自律与自由</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/freedom/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 12:55:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/freedom/</guid>
      <description>新冠疫情的影响还在继续，幼儿园、学校都还没有开学。Ella每天憋在家里，靠看动画片、上网课度过了可能她人生中最特殊的四个月。人闲是非多，家里时刻都在上演着“权利的斗争”。每天都因为什么时候玩，今天穿什么，吃多少这些事情争吵。
五一假期收拾换季的衣服，找到了Ella特别喜欢的一个背包。她问妈妈能不能背上这个包跟爸爸去商场，得到妈妈的肯定的回答后，非常的开心。开车带她去商场买东西，我们有了下面这一段对话：
“爸爸，这个包是我特别喜欢的。妈妈答应我可以背出来，特别开心。她之前不让我用，没收了我就再也没见过。”
“嗯，是挺漂亮的。妈妈为什么不让你背呢，还给你收起来了。”
“因为有次我给弄脏了，没收拾干净，她还嫌我没有放到该放的地方。不知道今天为啥又同意了。妈妈是不是今天心情好？”
“…………你昨晚睡觉前把很自觉的收拾了玩具，今天还自觉的把床铺收拾整齐了，自觉的去漱口、上厕所、洗手吃饭，还帮着妈妈收拾东西了啊。所以妈妈就答应你了呗。”
“大人为什么就喜欢小孩帮忙做事情，不是说自己的事情自己做吗？”
“不是因为你帮妈妈做事儿了，是因为妈妈觉得你这两天表现的自律，所以才给了你选择的自由。你懂啥是自律和自由嘛。”
“什么是自律，什么是自由？”
“自律是你能控制自己，比如：你能忍耐着不偷吃糖，你能按照和家长的约定做你该做的事，你能把你的作业写完再去看电视，你能说好几点睡觉就真的睡觉，你答应的事情你真的去努力做到。自由就是妈妈给了你选择，你可以选择今天穿你喜欢的衣服拿你觉得漂亮的包包，你能选择我们是在外面吃饭还是回家吃饭。”
“我想在外面吃饭。”
“呃……你听明白爸爸说的话了吗？”
“可能明白了。爸爸，是自律越大自由越大吗？”
“对，自律越大，自由越大。”
我的kindle里有七八本关于儿童教育的书，有四本看了一半，剩下的从来没看过。这些书都是在Ella出生后，我为了好好培养亲子关系买来学习的。每次我拿出来看时，会因为晦涩、会因为太忙，会因为种种原因告诉自己，过段时间再看吧，断断续续也没看完。当遇到关于孩子的各种问题时，又都后悔如果当初学会了某个方法，我们也不至于现在这么操心吧。
我曾经很多次刷短视频刷到凌晨3点，参与无聊的社交喝酒到凌晨。如果我能在读书这件事儿上足够的自律，会让我们花更少的时间去纠正她的错误，会轻松地塑造她的品行。我可能有足够的时间，和这个6岁的孩子享受着美好的亲子时光。
工作也是一样。带团队的时候，最不放心的就是那些不靠谱的员工。你要交代好每一件事儿，频繁的跟进，检查每一项工作是不是按照计划执行。微观管理会让人讨厌，我本人也很反感我的老板每事必问，会让我觉得没有空间我没有价值。反思下，是否我们某些不职业的做法，让他缺少了安全感。
执行，就是给出结果。职场上的每个人，如果可以在事前给出清晰的计划，可以在关键节点上主动汇报进展，可以在遇到问题时主动横向和对上的沟通，可以把事儿当成自己的事儿用心去做好，这个人大概率会被我们认为是个靠谱的人。这不恰恰是职场的自律吗，是每个合格的职场人必备的素质吗？如果能做到这种自律，除非你遇到一个假老板，还会有谁来干涉你的自由。靠谱的人，我们才会信任。
新冠疫情下，一大波儿公司受到波及，裁员、待岗、降薪，大多数职场人都在观望有没有更好的机会。原本普普通通的岗位，现在的要求比之前高好几个level。琢磨能不能搞点副业，发现没有人脉、没资源，甚至没好的想法，自己主宰不了自己的生活。
朋友圈有人健身，每天死磕自己，从三百斤的胖子变成一身肌肉的型男，让无数少男少女垂涎。最近开始出书、做高端私教、代言赛事，让我们羡慕不已。他慢慢地有了脱离职场的可能，做到真的去掌控自己的生活。这就是自律带来的自由。
所谓自由，不是随心所欲，而是自我主宰。自由源于自信，自信源于自律。
你很难和一个六岁的孩子讲明白自律与自由，因为作为成年人，我们大多数都没有做到。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么健身</title>
      <link>http://blog.xyj.name/post/why-fitness/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 11:57:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://blog.xyj.name/post/why-fitness/</guid>
      <description>—— 同时发于简书
 看了好多关于健身的书、杂志、网络上的小贴士，80%的都把健身带来的视觉冲击放在第一位。貌似锻炼身体只是是为了自己更好看可以吸引异性，让男人有腹肌胸肌看起来更加健壮，让女人丰胸提臀更加性感。
我身边有人喜欢在网络上晒出健身照片，然后再配上『一个人的健身房』，『挥汗如雨』诸如此类的文字。或者小有成绩后晒个腹肌、跑步公里数，然后守着手机隔几分钟刷一下看看大家的赞叹，乐的满足。在聚会上这个不吃哪个不喝，然后大谈健身理论还要不经意的秀一下，嘴角中露出的是洋洋得意。我突然明白，原来旅行和健身的目的真的是发微博发朋友圈啊。
我去健身房从来没想过要练成什么样子。我也渴望拥有八块腹肌和结实的胸肌，但我不会以此作为目标和动力，更不会为了这个故意炫耀、或者放弃享受我现在的生活，觉得这样失去了锻炼的意义。我们练就好的身体不就是为了更好的享受这个世界吗？
我去健身不是为了完美的身材，是为了和孩子玩举高高的时候我可以一次次的把他抛起来又稳稳的接住。而不是累的气喘吁吁跟他说，爸爸累了休息一下休息一下。
我去健身不是为了拥有炫耀的资本，是为了每次和家人一起游玩时，我可以扛着最终的负担从容的走在最前面。一路上为他们拍照，与他们嬉戏，停下来只是为了欣赏风景而不是休息。
我去健身是为了在别人冒犯我的家人时，我可以用力量将其制服，而不是看到对方块头、或者力量的悬殊而心生胆怯。我去健身是为了下次流感来袭时我可以平安度过，是为了自己保持健康不给别人单来负担，是为了尽可能的延长自己的寿命陪伴子女更长的时间。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>